教師基準試 英文寫作6成「肥佬」

教師語文能力未達標？考評局昨公布最新教師語文能力評核（基準試）結果，英文寫作卷淪為「陣亡」重災區，不足4成考生及格；英文口語及格率亦僅過半數人及格。有教育界議員指基準試不僅現職教師可參與，批評結果或有誤導。

考評局今年1月舉行基準試，昨公布成績，其中英國語文科有1,471人應考，普通話科有1,954人應考。結果在英文寫作卷中，1,070名應考者僅414人成績達語文能力要求（即三級或以上），及格率僅38.69％，比去年低逾11個百分點；口語卷及格率同樣強差人意，980名考生中僅543人及格。

普通話兩卷 僅逾半及格

普通話科成績亦未見理想，只有59.76％人在聆聽與認辨卷及格，55.17％人在拼音卷中及格；令人關注教師語文水平是否出現下滑勢頭。

教育界立法會議員葉建源指，基準試的應考者事實上不限教師，一般人亦可應考，成績實質不能反映教師語文水平︰「尤其是新訓練的教師，大學時已選修等同基準試資歷的科目，根本很少人需要再投考。反觀僅限教師投考的『課堂語言運用』一卷，英文及普通話科分別有高達97.29％和87.45％人及格，這才真正反映教師水平。」他補充，基準試已推行16年，絕大部分現職教師已符合語文能力要求。

教聯會副主席蔡若蓮指，每屆基準試考生來源都不同，跨屆比較成績並不適合。「學校請人時不會特別擔心，不會覺得今屆考生整體成績不好，就覺得水準不到。」

連老師都唔識英文

建議炒曬佢地

學校快d貼banner講下有幾多老師pass基準試啦

引入中國教師

連登仔撐

係咪全體現職老師都要考先？
唔係嘅話代表到啲咩？

有d人話
唔專 唔識 唔等於唔教得

你估咁撚多摩狗

事實係就算係摩狗 培養年青人上都好麻麻

以前中學個後生英文miss係教院出黎, 仲要教預科

問佢以前會考AL咩成績就死都唔答人

話我依家係老師我一定叻過你地, 你地只要聽我講就得

可想而知依家d老師係咩水平

即係有超過一成嘅普通話老師水平不達標？

教院唔好教預科 la

咁佢教得垃唔垃圾？

根本好多所謂教師都只係教院畢業，自己對考試都冇咩理解，又點樣教到學生拎高分 ?

成班都冇人聽佢講書
條友日日都係做past paper, 所謂既教學就係講返past paper既答案你知
根本唔識教

重點唔係英文 係點解咁多支那話

跟住個答案教書
改卷都有marking scheme 洗鬼用腦

唔止語文科, 好多理科出身既都只係third hon畢業
first hon果d 9成係大陸仔
你諗下有冇fresh grad講普通話既會做中學老師
依家d老師仲要2萬幾3萬起跳
你話係咪overpaid

你知唔知自己up乜尻呀
語文科要背內容考試呀?
你估佢地考緊中史?
就算係要考背既內容, 你日日都要教書點會唔記得到肥晒佬呀
仲有你明知要考試都唔識溫下書咪自己抵死囉

識英文係教得好英文既必要條件

如果連發音都讀錯/意思都分唔清，將自己既錯誤知識傳比人，我當你上堂演講得曉飛都冇用，誤人子弟

例如，有d英文老師會教 suite讀 "suit + te"，教purchase讀 "per + chase"

諗起小學個英文老師
packed讀做“pat突”
跟住讀tense表讀到“pack packed”嗰行就全班喺度“pat pat突”

其實呢個試大部份都係準老師考